世上令人最痛的十大昆虫

大部分的人都會覺得被蜂蜇到很痛，幸運的是，被食蛛鷹蜂或火蟻咬到的那種超可怖的痛，我們大多數人可以避免；不過，美國昆蟲學家賈斯汀施密特(Justin Schmidt)非常投入研究昆蟲，還親身體驗各種被咬的痛，指出其中有3種痛感，和147種灼熱感。

施密特是亞利桑納州大學(University of Arizona)的昆蟲學家，他實地考察、挖掘昆蟲的居住地，而讓這些蟲子很不爽，便把毒牙、刺或螯狠狠地刺向他。

儘管如此，「no pain, no gain」(沒有痛苦，哪來收獲)這句話用在這裡，再適合不過了，施密特把他的痛苦指數(Schmidt Sting Pain Index)變成經驗談，將78種昆蟲納入排行榜，主觀認定有多痛。

十大最痛咬傷如下：

第十名：汗蜂(Sweat Bee)，等級：1.0，疼痛很輕微、短暫，感覺像小火花把手臂的一根汗毛燒掉。

第九名：火蟻(Fire Ant)，等級：1.2，很強烈、有點驚人。

第八名：牛角相思樹蟻(Bullhorn Acacia Ant)，等級：1.8，罕見的刺痛，發麻的刺痛，像有人在你臉上訂了訂書針。

第七名：大黃蜂(Bald-Faced Hornet)，等級2.0，深層強烈的痛感，像手被轉動的門壓到。

▲十大最痛咬傷的第六名到第一名。(圖／取自英國《每日郵報》)

第六名：小黃蜂(Yellow Jacket)，等級2.0，灼熱感，像有人把雪茄在你的舌頭上弄熄。

第五名：蜜蜂(Honey Bee)，等級2.0，像火柴摩擦你的皮膚而且燃燒。

第四名：紅收獲蟻(Red Harvester Ant)，等級：3.0，粗魯無情，像有人用鑽子挖進向內生長的腳指甲。

第三名：長腳蜂(Paper Wasp)，等級：3.0，像一大杯鹽酸灑在傷口。

第二名：食蛛鷹蜂，等級：4.0，讓人暈眩，像使用中的吹風機掉進你正在泡的浴缸。

第一名：子彈蟻(Bullet Ant)，等級：4+，像走過燒得火熱的木炭，同時有3吋生鏽的鐵釘刺進腳後跟。

邊撚柒到支那鄉下 唔撚識寫個「蟲」字?

全部都係蜂同蟻

睇啲形容都覺得驚

最痛恨蝗蟲

蜜蜂竟然排第五？

第一：蝗蟲(Chinese)，等級：40++，所過之處，寸草不生。

原來已經好痛

垃圾

亞馬遜有部族嘅成人儀式就係用子彈蟻。
係一對大手套入面放滿子彈蟻，戴住佢直到儀式完成為之pass

又估唔到蜜峰有咁高

不過咩吹風機跌落浴缸，好似有d抽象。

唔知有冇一種蟲咬痛楚似龜頭放進碎肉機攪拌

屌你老母殘體狗

d 形容好撚痛

有集佢挑戰蜈蚣 痴撚線

即係觸電呀

蝗蟲危害程度:

第1位:由北面飛來既蝗蟲
最具侵略性既蝗蟲,生於北方大陸。
性格貪得無厭,不事生產,一心想將他人的資源據為己有。取得香港居留權後,搶盡香港資源如綜援,公屋,醫療等,而且繁殖力極強。為土生香港人最痛恨害蟲。

第2位:南亞蝗蟲
來自東南亞,有一部分已在香港落地生根
性格好勇鬥狠,懶惰,好色,仇視香港人,以傷害香港人為樂,常糾黨蝦蝦霸霸,撩是鬥非,與北方蝗蟲一樣不務正業,多以綜援為生。但數量遠比北方蝗蟲少,故排第2位。

第3位:蝗蟲BB
北方蝗蟲與南亞蝗蟲的下一代
未出世就搶床位,出世後就搶奶粉,學位,綜援。分薄香港小孩的資源。因父母關係,通常操帶有蝗國口音既廣東話,難以跟香港小孩溝通,性格頑劣,常被人以"無家教"黎形容。

第4位:本土蝗蟲
性格內向,足不出戶,不善長與人溝通。通常沒有工作,依靠父母為生,在現實沒有侵略性,但只要有鍵盤在手,攻擊力會大幅上升。本來危害性極低,但有部分會突然不甘寂寞,去北方娶妻交配,引申出北方蝗蟲與蝗蟲BB的問題。

好奇佢用果啲比喻係咪全部試過

重溫下子彈蟻

黃之鋒肯定係最弱

泥猛魚 排第幾 ?

榜首

補番條link

Giant Desert Centipede:

Executioner wasp: